澳洲撤港引渡協議 留學生、臨時工簽證延至五年

節錄

澳洲撤港引渡協議
留學生、臨時工簽證延至五年

港版國安法剝奪香港人基本人權，再有外國出手協助。澳洲總理莫里森昨日宣佈暫停跟香港的引渡協議之餘，延長給予兩種港人簽證有效期限至五年，為取得澳洲永久居留權鋪路；新西蘭亦正檢視與香港的關係。

莫里森表示，「港版國安法的實施，從根本改變了我們跟香港達成引渡協議的環境」，宣佈即日暫停與香港之間的引渡協議。他又表示更新了對香港的旅遊警示，呼籲國民不要到香港，形容港版國安法覆蓋面廣泛，法例詳情未明，澳洲人可能有被捕風險，甚至被引渡到中國大陸扣押。

澳洲總理莫里森

中國國家主席習近平

中國外交部發言人趙立堅強烈譴責澳洲改變對港簽證政策。

逗留五年可申永久居留權

相關新聞：五眼聯盟外長討論港狀況

他又指：「相信會有香港人想移居其他地方、在其他地方展開
。。。。。
在當地居住五年，再申請永久居留。

莫里森表示，坎培拉政府「不預期短期內會有大批港人申請」。根據
。。。。。
優先。澳洲未有為香港人提供任何人道簽證。

在新南威爾斯省讀大學的港人
。。。。。。。。。
，卻因疫情未能返回澳洲。

對於澳洲改變對港簽證政策，中國極度不滿。
。。。。。。。
否則必將「搬起石頭砸自己的腳」。

新西蘭檢視與港安排

除了澳洲，鄰國新西蘭昨日亦緊隨澳洲步伐，
。。。。。。。。
：「我們正審視有關引渡安排，但現已有足夠的安全保障。」

路透社/美聯社

趙立堅呢排都好望下 華春瑩死咗去邊